# 含有日文的章節段落

[TOC]

## 00000_第一卷 於是，她將蘇醒/00020_序章

- 「那麼，在橋下睡覺添麻煩又無處可去的噗太郎，就是你對吧。」　【譯註：プー太郎／指游手好閑、失業的人，這裡會刻意翻成噗太郎。】
- 【譯註：序章登場的光樹，原文是ミツキ，由於沒有給漢字，所以其實是不能隨意給他漢字名字的，但反正是龍套，就不管了。】


## 00000_第一卷 於是，她將蘇醒/00030_第一章 处刑人

- 「我是那個人創作的藝術──『陽炎的後繼（Flare Art）』喔。」　【譯註：此處原文標音是『フレアート』，是將陽炎的標音『フレア』與藝術『アート』組合而成。但我刻意拆開來了。】


## 00000_第一卷 於是，她將蘇醒/00070_第三章 王都郵寄來的恐怖份子

- 『導力：連接──五印硬幣・紋章──發動【導泡】。』　【譯註：イン（印）／貨幣單位。】
- 「畢竟王城這麼大，是不是藏在哪裡了呢～？不過，茉茉認為有可能真的是冤枉～若是如此，就能無罪釋放了喔～不素很好嗎～？」　【譯註：最後一句原文是よかったでちゅね，でしょね她說是でちゅね，所以不是打錯的喔。】
- 「誰知道？雅修娜公啾大人（公主大人）想說些什麼，茉茉完～全不知道呢～」　【譯註：原文為姫ちゃま，或許是刻意的，之後便不再括號提示。】


## 00000_第一卷 於是，她將蘇醒/00090_第四章 古都

- 「雅啾娜公啾大人太喜歡戰鬥了，其他的知識都沒學呢～」　【譯註：アーちゅな姫ちゃま／アーシュナ中間的ＳＨｕ音，念成了ｃＨｕ音，大概也是故意的。後面還會再省略，就不再標註。】
- 『導力：連接──原色理之紅石・原色疑似概念【紅】──啟動【原色之紅・天之旨意】。』　【譯註：天野使意（原文）／＜天野＞可以念成あまの，打成漢字除了天野，也可解釋為天の，將＜使意＞音讀後得到しい，可以打成恣意、旨意等等。整句就是天の旨意。】


## 00000_第一卷 於是，她將蘇醒/00110_後記

- 責任編輯的ぬる編輯。
- ニリツ大人。
- 在決定是大獎的瞬間，編輯向ニリツ大人增加了明顯是預定外的工作，我雖然想過「這還真過份呢」，但由於ニリツ大人美麗的插圖能增加，我也很開心所以沒有制止編輯。請原諒無力的我⋯⋯明明截稿日沒變要求卻增加了，還真是謎呢。
